一個人嘅性格係天生定係後天而成？

一個人嘅性格會係因為天生一開始已經有個底子，再因呢個底而發展成為完整嘅個性
定係會因為父母嘅教導、身教，或者朋輩嘅影響先至塑造到一個人嘅性格？

諗到嘅例子：中國人同日本人 中國人就係因為父母嘅管教不足而培養成咁多垃圾，定係一開始有一個所謂嘅「劣根性」？

73

我都唔想咁小氣 唔想諗野咁負面 唔想成日覺得自己好廢 冇自信 但我老豆係咁既人 我天生就係咁 好彩我女朋友叫我改 話我係好幸福 比信心我 因為有佢 我改左唔少...

兩者都有
但我覺得後天成長環境
同小朋友身邊嘅模仿對象好重要

如果從佛洛伊德嘅角度
三歲定八十

但係又會出現同一父母、同一成長環境成長下嘅兄弟姊妹會有好懸殊嘅性格

咁父母都有偏心嘅，教導方式唔同都好大影響，同埋朋友圈子唔同，學上面位巴打講，模仿嘅對象都會唔同

聽過好似同卵雙胞胎同異卵雙胞胎都已經有唔同
但關鍵因素都係佢地不同嘅個人經歷，尤其情感上，
即使兩個人都係相似環境生活，都冇可能經歷同情感完全相同，可能其中一個多啲俾屋企人抱，已經造成優越感同地位差別。

會唔會有一啲成長環境好差但係都成就到成為偉人嘅例子

一定係後者。所有野都係蝴蝶效應。

睇過個研究話好多殺人犯都有某種特別基因
但我覺得咁都唔代表d乜

假設左人類係冇自由意志先
人類只係DNA的載體
我地的DNA存在唔同的“性格”
但唔係所有“性格”都會被表現出黎
只要受到唔同的刺激
唔同的性格就會被表現出黎

我的諗法係人類只係一件不斷對外界環境對作反應的機器
環境的刺激就好似將數據輸入我地的身體
然後我地就會輸出唔同的行為
當以上的情況不斷發生
就會形成性格
所以我地唔會話一個得幾個月大的bb有任何性格
當有1,2歲大的時候 假設佢有兄弟姊妹
我諗最先被表達的性格係自私 爭玩具
如果冇人教導佢 又或者冇其他極強的刺激
可以預期佢將來都會係一個自私的人
亦都解釋左點解獨生仔女會咁自我中心(應該係)

以上資料純粹9up
冇任何科學根據

咁如果性格定型之後，受到好大嘅刺激會唔會再影響到佢嘅性格？

我覺得性格一直轉變緊
唔會定型

both

搵對同卵雙胞胎，分開養

呢個實驗正

後天 從環境經歷而改變

我好似有聽過。但就唔係特登分開養，係比唔同父母領養而分開。 詳細個research 講咩唔記得

八成後天兩成先天

人愈大愈明白明白性格決定命運呢句野

態度決定高度呢句野都不無道理